**本杰明·-{zh-tw:山繆;zh-cn:塞缪尔;zh-hk:森姆;}-·布鲁姆**（，）是[美国教育心理学家](../Page/美国.md "wikilink")，突出贡献是教育目标分类学和[掌握学习理论](../Page/掌握学习.md "wikilink")。

1913年2月21日生于[美國](../Page/美國.md "wikilink")[宾夕法尼亚州](../Page/宾夕法尼亚州.md "wikilink")。1935年获得[宾夕法尼亚州立大学理学硕士学位](../Page/宾夕法尼亚州立大学.md "wikilink")。他的[教育目标分类学](../Page/教育目标分类学.md "wikilink")（[布鲁姆分类学](../Page/布鲁姆分类学.md "wikilink")），包涵认知、情感和技能领域的知识。1960年代他在[芝加哥大学工作期间](../Page/芝加哥大学.md "wikilink")，写了两本重要著作《人类特性的稳定性与改变》和《教育目标分类'》。

在[萨尔瓦多有一所以布鲁姆命名的](../Page/萨尔瓦多.md "wikilink")[儿童医院](../Page/布鲁姆儿童医院.md "wikilink")。

## 教育目标分类学

### 认知领域

1956年出版的教育目標分類中，布魯姆和[大卫·克拉斯沃尔合作撰写的](../Page/大卫·克拉斯沃尔.md "wikilink")《教育目标分类学》將認知目標分成六個階層，知識是最低的階層，評價是最高的階層。

  - 知识
  - 理解
  - 应用
  - 分析
  - 综合
  - 评价

2001年修訂版將教育目標分成兩個維度：

1.  知識內容維度
      - 事實性知識
      - 概念性知識
      - 程序性知識
      - 後設認知知識
2.  認知歷程維度
      - 記憶
      - 理解
      - 應用
      - 分析
      - 評鑑
      - 創造

### 情感领域

  - 接受
  - 反应
  - 评价
  - 组织
  - 内化

修改后的分类可以帮助教学设计者和教师编写和修改学习目标。

## 重要著作

  - 《人类特性的稳定性与改变》
  - 《教育目标分类学》
  - 《人类特性和学校学习》（1976年）

[Category:賓夕法尼亞州立大學校友](../Category/賓夕法尼亞州立大學校友.md "wikilink")
[Category:芝加哥大學校友](../Category/芝加哥大學校友.md "wikilink")
[Category:美国心理学家](../Category/美国心理学家.md "wikilink")